【國民黨親中】真的要讓馬英九親中賣台路線復辟嗎？

文／費邊社 2018-07-30 10:17

馬英九基金會成立，外界解讀將成為第二個國民黨中央，馬此舉是為參選2020總統布局，未來勢必衝擊總統大選選情。圖／鍾孟軒
馬英九基金會成立，外界解讀將成為第二個國民黨中央，馬此舉是為參選2020總統布局，未來勢必衝擊總統大選選情。圖／鍾孟軒
財團法人馬英九文教基金會日前在國賓飯店舉行開幕茶會，現場滿滿都是國民黨前政府官員，外界解讀馬英九基金會將成為第二個國民黨中央，馬此舉是為參選2020總統布局，未來勢必衝擊總統大選選情。國民黨內部出現「三個太陽」，馬與國民黨主席吳敦義、台北市長朱立倫呈現競爭的態勢，會讓蔡英文的連任之路，比較好走，是無庸置疑的情況。

馬英九文教基金會的成立，象徵國民黨的權力核心面臨重新的洗牌，根據媒體的解讀，其一是馬英九要另立黨中央，使得吳敦義趕快否定，表示：「不會，中央永遠只有一個」，其二是馬有意明年競逐總統大位，因而提前布局，也讓吳敦義「有苦難言」，眼睜睜看著代表國民黨參選總統大位就要飛掉了，真的是情何以堪！

除了吳敦義首當其衝外，朱立倫也不好過，原本的如意算盤，打的是2018地方選舉，吳敦義會不會犯下錯誤，如新竹縣長選舉立委林為洲決定參選到底，就讓選局出現重大轉折。可是就在吳等候時機當中，馬東山再起的光芒，蓋過了他，他的未來只會更加的邊緣化。

對馬英九「聽其言，觀其行」，他根本是有備而來，才會在致詞時連番開砲，批評民進黨政府讓國家方向走偏了，希望藉由基金會這個平台，把台灣帶往正確的方向，讓國家變得更好。他如果只是想當一個卸任的總統，何必要「把台灣帶往正確的方向」、「讓國家更好」，政治人物喜歡成立基金會，但有那一家會像馬英九這樣言過其實，誇下如此海口的，馬的企圖心在短短的幾句話中充分展現出來，毫無掩飾。

馬英九說，「回顧他八年執政犯了一些錯誤，因此卸任後一直在檢討怎樣選擇正確方向」，這席話根本是自暴其短，其實他執政的八年，不只是 「犯下一些錯誤」，而是犯下嚴重的錯誤，他推動的親中投共政策，是不折不扣的投降主義，為了討好中國，他棄國家理想主義於不顧，為了親中，台灣甚至於「中華民國」的主權地位可以不要，他在執政八年到底出賣了多少國家主權，放棄了獨立自主的國格，從台聯、基進黨，到律師黃帝穎，都有完整的論述，都是有憑有據，不是無的放矢的。

就是馬英九把國家「帶往不正確的方向」，讓台灣失去國家主權地位，台灣被中國步步進逼，快要變成中國的地方政府，更重要的是，在親中投共政策之下，台灣在經濟上的主體性也失去，在馬政府提倡「中國熱」的氣氛下，台商毫無限制的去中國投資，中資也是毫無管制的來台，買資產、買企業、買技術 ，徹底執行買下台灣的政策，無所不用其極，讓台灣陷入經濟困境中。

蔡英文政府執政二年以來，都是在收拾馬政府的殘局，替馬清理爛攤子，都來不及了，其間並且受到馬政權殘存勢力，以及社會既得利益者的杯葛與反彈，政府推動施政委實不易，蔡政府拖著馬政權走不快，確實是個事實。

馬英九公開「認錯」，表示過去執政八年的確有錯，他卸任後曾深自檢討，可是聽到他的一席話，他並沒有真心的認錯，他並沒有真的深自檢討，千錯萬錯還是別人的錯誤，他會批評蔡英文政府，並不意外，因為他並沒有發現問題的核心之所在，他還是一心一意想要復辟他的親中投共政策，台灣人會真的同意嗎？他的投降主義，真的在台灣還有市場嗎？這是許多人心中的疑問。

-----------------
會員#蔣介石(翻生)再度公開本土派人士及其女朋友樣貌

LIHKG @ Android